\begin{enumerate}
\item \begin{enumerate}
  \item Calculons le coefficient multiplicateur pour un taux d'intérêt de $9\,\%$ :
        \begin{align*}
          CM & = 1 + \frac{9}{100} \\
             & = 1.09
        \end{align*}
  \item On en déduit le montant $M_1(x)$ après $x$ ans :
        \begin{align*}
          S_1(x) & = \num{6000} \times (1,09)^x
        \end{align*}
  \item On veut :
        \begin{align*}
          S_1(x)                     & = 3 \times \num{6000}        \\
          \num{6000} \times (1,09)^x & = 3 \times \num{6000}        \\
          (1,09)^x                   & = 3                          \\
          \log\left(1,09^x\right)    & = \log(3)                    \\
          x \times \log(1,09)        & = \log(3)                    \\
          x                          & = \frac{\log(3)}{\log(1,09)}
        \end{align*}
        En utilisant une calculatrice : $x\approx 12,75$

        La somme de départ aura triplé au bout d'environ $13$ ans.
\end{enumerate}
\item \begin{itemize}
          \item Calculons le coefficient multiplicateur pour un taux d'intérêt de $6\,\%$ :
                \begin{align*}
                  CM & = 1 + \frac{6}{100} \\
                     & = 1,06
                \end{align*}
          \item On en déduit le montant $S_2(x)$ après $x$ ans :
                \begin{align*}
                  S_2(x) & = \num{9000} \times (1,06)^x
                \end{align*}
          \item On veut :
                \begin{align*}
                  S_1(x)                     & > S_2(x)                                        \\
                  \num{6000} \times (1,09)^x & > \num{9000}\times (1,06)^x                     \\
                  (1,09)^x                   & > \frac{\num{9000}}{\num{6000}} \times (1,06)^x \\
                  (1,09)^x                   & > 1,5 \times (1,06)^x
                \end{align*}
                EN appliquant le logarithme décimal à chaque membre, on a :
                \begin{align*}
                  x \times \log(1,09)                & > \log(1,5) + x \times \log(1,06)           \\
                  x \times (\log(1,09) - \log(1,06)) & > \log(1,5)                                 \\
                  x                                  & > \frac{\log(1,5)}{\log(1,09) - \log(1,06)}
                \end{align*}
                En utilisant la calculatrice, il vient $x\approx 14,53$.

                La somme sur le premier compte dépassera la seconde au bout de $15$ ans environ.
        \end{itemize}
\end{enumerate}